Les Chutes Mutantes sont certainement l'un des plus grands mystères de Dinoland. En effet, l'eau de l'océan s'engouffre à longueur de journée dans cet immense trou sans pour autant que son niveau baisse. De grands scientifiques ont imaginé qu'il existe un endroit très loin où l'eau retourne dans l'océan, mais personne ne les a jamais crus.